【綠卡重要D】市民聞爆炸聲未驚過 照樣排隊攞簽證

位於北京朝陽區的美國駐華大使館門外，今早11時發生爆炸，媒體、網民與北京警方先後傳出多個不同版本。事故發生後，不少駐京的境外記者聞訊趕到現場採訪，卻被在場警察阻止拍攝。大批在使館排隊辦簽證的北京市民，則未有被嚇倒，聽到爆炸聲響後擾攘一輪，之後又如常繼續等候辦簽證。

現場是天澤路及安家樓路交界，雖然北京警方在爆炸發生後，即時封鎖現場並拉起警戒線，但依然有不少民眾在場圍觀。而距大使館所在朝陽區外範圍，交通一度擠塞，來往車輛均緩僈行駛。警方在現場搜證，將一些證物放在膠袋，然後乘搭警車離開。有申請簽證的市民表示，當時在大使館內聽到「咚」一聲，但不是很大聲，到她離開時已沒有白煙，現場也清理完畢。

另一市民劉先生認為，有可能是上訪者生事，相信有人認為在美國大使館門能造成大迴響，所以引爆炸彈。

爆炸一小步 支爆一大步

爆炸無阻市民排隊申請簽證
去美國就突然識排隊

留係支國多一日死得仲快